# Библиотека компонентов
Набор вспомогательных универсальных решений не только для поставленной задачи.

Несмотря на то, что здесь есть частичное заимствование кода из других моих проектов, он все равно весь полностью является _моей_ разработкой. Просто он был создан несколько раньше, чем конкретная задача. Здесь же, такой код, представлен в урезанном виде - не нужный функционал был удален, так как он не требуется в рамках тестового задания. В результате появились некоторые "артефакты", которые могут, в ряде мест, создать впечатление незавершенности или наоборот избыточности.

## channel
Вспомогательные классы для реализации протокольной части коммуникации. Обеспечивающие сериализацию/десериализацию базовых типов данных и ряда _C++_ объектов для их последующей передачи в канале связи. За основу здесь взят код из моего проекта с более сложной системой обмена данными, где можно было достаточно легко переключаться между двоичным и JSON-ом представлением объектов в канале передачи. Здесь оставлена только двоичная сериализация, все лишнее удалено.

## config
Реализация (singleton) примитивного объекта конфигурации приложения. Поддерживает только возможность задания параметров через командную строку.

## network
Обеспечение транспортного уровня передачи данных через POSIX сокеты. Библиотека представляет собой _C++_ обертку над ними, что значительно сокращает объем однотипного кода для установления простого клиент/серверного соединения. Данный код был заимствован из более раннего проекта.
